美國德州大學一年級數學題

有三個布袋，每個袋裡有14粒波子，
分別係波子A,B,C,D,E,.....K.LM,N,
每粒波子都係同大細，
而家要每一個布袋抽3粒波子共9粒，
我要抽到以下結果個機會率有幾多??

1) 9粒波子都抽唔到波子A
2) 9粒波子都抽唔到波子A同波子B
3) 9粒波子都抽唔到波子A同波子B同波子C
4) 9粒波子都抽唔到波子A同波子B同波子C同波子D
5) 9粒波子抽到波子A同波子B同波子C

問功課就咪撚扮嘢啦仆街

返去問你阿sir啦
暑期作業要自己做架

答案: 1/2

一係抽到 一係抽唔到

問笑波子

呢個係英國劍橋一年級數學題

仆街
又啱喎佢高學歷

好多大學一年級有讀probability and stats就有架啦

1) 3個袋independent?
((1-1/14) *(1-1/13) *(1-1/12)) ^3 鳩up 唔撚記得點計

答案係5.4alpha, 因為落雨唔可以煎蛋

第5題係=1-(第3題答案)

是咪要我出手

1) 2) 3) 4)
3 * (1 - 1/(n!/r!(n − r)!))^3

1) [(13/14)*(12/13)*(11/12)]^3

中學野黎既

簡單到咁都要問

1) 每個袋independent
14個入面要抽3個都唔中A, 姐係13個入面是但抽3個既組合
C(13,3) =286 ， 3次都唔中 = 286^3

2)
14個要抽3個都唔中A,B 姐係12個入面是但抽3個
=(C(12,3) )^3
3)同上面原理一樣
4)同上面原理一樣

5） 呢個case ， ABCABCABC 先計？ 定係A_ _ B _ _ C _ _ 都計？ AA _ BB _ CC _ 又計唔計？

9up

美國人啲英文咁勁

中文

全部都係1/2

Probi 但未學過可以用邏輯推出ans
根本睇學生有冇先天而唔係後天

收皮啦美國freshmen讀緊 precalculus